京一帶一路峯會開幕 異見者被旅遊

京一帶一路峯會開幕 異見者被旅遊

王鵬

第二屆「一帶一路」國際合作高峯論壇昨日起一連三天在北京舉行，37個國家（或地區）元首和政府首腦出席，但美國和印度皆未派代表參加，而德國、法國和多數歐盟國家僅派遣部長級官員出席。峯會前夕，京城多名異見人士紛紛「被旅遊」或「請喝茶」。

家門外有人站崗

2014年因對外披露中共意識形態「七不講」禁令，最終被判囚五年後來獲准刑期「監外執行」的獨立記者高瑜，周二（23日）正式刑滿釋放，但隨即在當局安排下到外地「旅遊」。揭露地方政府暴力執行計劃生育的北京畫家王鵬，日前也被國保（國內安全保衞人員）「請喝茶」，警告他和關注人權藝術家華湧，別在峯會期間於網上發佈批評言論，否則後果自負。維權人士李蔚也稱，自周二起家門外有人看守，預計將持續到月底。

美國在前年的首屆一帶一路峯會派出白宮官員出席，但今年則完全缺席，並批評一帶一路倡議是「虛榮計劃」。而中國人民銀行行長易綱昨日在「一帶一路」國際合作高峯論壇活動上表示，中國金融機構已為「一帶一路」建設提供資金逾4,400億美元（約3.5萬億港元）。易綱表示，一帶一路項目融資將以商業資金和私人部門投資為主，人行會加強債務和風險管理，強調債務問題會遵從市場規律，投資要以商業資金為主，政府資金為輔。

美國之音/新華社

上一則
上一則
法戰艦穿越台海 遭中國禁參加閱兵

下一則
下一則
號稱防水防塵功能最頂級 P30 Pro入水即壞華為堅拒換機